\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{geometry}
\usepackage{longtable} % Pre rozsiahle tabuľky, ktoré sa môžu lámať cez strany
\usepackage{array}     % Pre úpravu stĺpcov

\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\section*{VV-C: Rozpočet a Rozpis predpokladaných nákladov}

\subsection*{Rozpočet projektu v EUR(€)}

\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Prehľad rozpočtu projektu (Rok 2025)}
    \label{tab:rozpocet}
    \begin{tabular}{llrr}
        \toprule
        \textbf{Kód} & \textbf{Popis nákladov} & \textbf{Rok 2025} & \textbf{Celkovo} \\
        \midrule
        01 & Bežné priame náklady & 9\,107 & 9\,107 \\
        02 & Mzdové náklady a ostatné osobné náklady & 36\,430 & 36\,430 \\
        03 & Zdravotné a sociálne poistenie & 12\,750 & 12\,750 \\
        04 & Cestovné náklady & 2\,732 & 2\,732 \\
        05 & Materiál & 1\,821 & 1\,821 \\
        06 & Služby & 16\,394 & 16\,394 \\
        07 & Energie, vodné, stočné, komunikácie & 1\,366 & 1\,366 \\
        08 & Náklady na popularizáciu & 2\,732 & 2\,732 \\
        09 & Bežné nepriame náklady & 16\,668 & 16\,668 \\
        \midrule
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{Bežné náklady spolu}} & \textbf{100\,000} & \textbf{100\,000} \\
        \midrule
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{Celkové náklady z APVV}} & \textbf{100\,000} & \textbf{100\,000} \\
        \midrule
        \multicolumn{4}{l}{\textbf{Spolufinancovanie}} \\
        \midrule
        & Štátne (mimo zdrojov APVV) & 0 & 0 \\
        & Zahraničné & 0 & 0 \\
        & Súkromné & 0 & 0 \\
        \midrule
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{Celkové náklady projektu}} & \textbf{100\,000} & \textbf{100\,000} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\clearpage % Pre lepšie oddelenie

\subsection*{Rozpis predpokladaných nákladov uplatňovaných z APVV - Odôvodnenie}

\begin{longtable}{>{\centering\arraybackslash}m{0.05\textwidth} m{0.25\textwidth} >{\centering\arraybackslash}m{0.1\textwidth} m{0.5\textwidth}}
    \toprule
    \textbf{Kód} & \textbf{Položka} & \textbf{Suma (EUR)} & \textbf{Odôvodnenie nákladu (v kontexte projektu)} \\
    \midrule
    \endhead
    \bottomrule
    \multicolumn{4}{r}{\textit{Pokračovanie na nasledujúcej strane...}} \\
    \endfoot
    \bottomrule
    \endlastfoot

    01 & Bežné priame náklady & 9\,107 & Pokrytie rôznych drobných a paušálnych prevádzkových nákladov na podporu výskumnej činnosti, ako sú poplatky za open-access publikácie, menšie administratívne poplatky a podpora prevádzky. \\
    \midrule
    02 & Mzdové náklady a ostatné osobné náklady & 36\,430 & Financovanie kľúčového personálu: \textbf{Dátový analytik / Vývojár} (cca 0.6 FTE) a \textbf{Odborný garant / Agronóm} (cca 0.4 FTE). Suma zabezpečí vysokokvalifikovanú expertízu pre vývoj, testovanie a implementáciu modelov strojového učenia, analýzu klimatických dát a overovanie výsledkov vo vinohradníckej praxi. \\
    \midrule
    03 & Zdravotné a sociálne poistenie & 12\,750 & Povinné odvody do fondov sociálneho a zdravotného poistenia. Vypočítané v súlade so zákonnými sadzbami z mzdových nákladov (riadok 02). \\
    \midrule
    04 & Cestovné náklady & 2\,732 & Náklady na tuzemské služobné cesty spojené s \textbf{terénnym testovaním modelov} a \textbf{zberom validačných dát} v Malokarpatskej vinohradníckej oblasti. Zahŕňa náklady na pohonné hmoty, ubytovanie a stravné pre terénnych pracovníkov. \\
    \midrule
    05 & Materiál & 1\,821 & Nákup drobného špecializovaného materiálu a IT príslušenstva (napr. senzory pre lokálne merania v testovacej oblasti, dátové úložiská, tonery, kancelárske potreby). \\
    \midrule
    06 & Služby & 16\,394 & Kľúčová položka pre dátový projekt: \textbf{Cloudové služby} (hosting a výpočtový výkon pre trénovanie prediktívnych modelov), \textbf{Licencie na špecializovaný softvér} (analytické a GIS nástroje), prípadné expertné konzultácie v oblasti meteorológie a fyziológie viniča. \\
    \midrule
    07 & Energie, vodné, stočné, komunikácie & 1\,366 & Pokrytie bežnej prevádzkovej réžie spojené s výskumnými aktivitami, vrátane spotreby elektrickej energie pre výpočtovú techniku, internetového pripojenia a telekomunikačných služieb. \\
    \midrule
    08 & Náklady na popularizáciu & 2\,732 & Financovanie tvorby a správy informačného rozhrania/webovej aplikácie pre vinohradníkov, grafické spracovanie výstupov a distribúcia výsledkov vinohradníckej komunite. \\
    \midrule
    09 & Bežné nepriame náklady & 16\,668 & Pokrytie administratívnej a technickej réžie. Vypočítané ako \textbf{20\%} z celkových priamych bežných nákladov (súčet 01 až 08), v súlade s predpokladanou maximálnou sadzbou pre túto kategóriu. \\
    \midrule
    \multicolumn{3}{l}{\textbf{CELKOVÉ NÁKLADY Z APVV}} & \textbf{100 000} \\

\end{longtable}

\end{document}